首季財報公告截止 台股短線看美債協商美股表現
2023-05-15
https://udn.com/news/story/7251/7166768
美債務協商未定，美股收黑，台股今天震盪下跌27.31點，15500點失守。法人認為，第1季財報申報截止，在沒特別因素下，美債務協商即便影響不大，卻可能成左右股市短線主要因素。 加權指數終場收在15475.05點，下跌27.31點，跌幅0.18%，成交值縮小至新台幣1891.28億元，加計盤後交易約1923.3億元。 兆豐國際投顧協理黃國偉接受電訪表示，台股財報申報結束，美國聯準會（Fed）要等6月才開會，應暫時沒特別因素影響台股，所以即便美債上限不是大問題，卻也成為短線影響股市的重要因素。 黃國偉認為，美債上限協商將在兩黨角力下拖延，即便6月前是協商期限，但拖過6月對美國政府運作也不會是大問題，甚至以前也曾出現美政府部門暫停上班情形，都不會是大問題；只是這個問題不解決，隨著時間愈近6月，壓力愈大，美債就會有反應，的確可能會對美股產生影響，進而波及台股短線表現。 他建議，短線輪動快速，很多股票只是一日行情，很難選股，可先觀望，若要選股可選未漲的產業龍頭股，或趨勢明顯向上的股票。 國泰證期顧問處分析師蔡明翰接受電訪指出，台股上檔有壓，但下檔也有撐，雖然從經濟面來看，第2季偏弱，但並沒太大系統風險，市場擔心有2件事，一是美國銀行業危機尚未完全解除，二是美國舉債上限問題還有待協商，市場有壓力，造成美股持續震盪，也連帶壓抑台股表現空間。 蔡明翰解釋，市場觀望氣氛濃厚，造就台股今天小漲小跌的走勢，雖然中小型股出現修正壓力，但輪動格局下仍須看美股表現，待美金融業走向確立、美舉債上限達成協議後，美科技股轉強，台股才易有表現空間。 台股 美國聯準會 美股